---
title: 川藏骑行Day14 八宿
date: 2013-08-10
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 业拉山
  - 七十二拐
  - 八宿
---

*邦达-业拉山-怒江七十二拐-八宿  多云/小阵雨 骑行 96KM*  
![](/images/2013/318d14-七十二拐.jpg)

邦达吃了碗炒饭，12元一碗，夹生难以下咽。吃了几口就放下。离开邦达就是个14km的盘山路，到达第一个垭口就可以俯瞰整个邦达，就在一片河流的冲积平原上，远处则是连绵的群山和云。

攀升500多米就到达了4658米的业拉山垭口，从这里下去就是著名的怒江七十二拐。从4658米的垭口一路下坡30多公里，一直到海拔2740米的怒江大桥，累计下降近2000米。  
沿着曲折蜿蜒的公路一路下降，云从身边变的越来越高，而地貌也逐渐再改变。拐过一个s弯，左手边突然出现了一条深深的峡谷，峡谷中，混黄的江水向前奔腾涌动，怒江到了。一路缓下到达怒江大桥，桥由军队把守，过了桥稍事休息吃了些干粮，就继续赶路。

路上碰到一只野狗，跟在我身边有一段，目光友善而温顺，我掏出干粮来喂它。下了一个弯坡，发现狗狗没有跟上，心里有点点失落，站在拐弯处的崖边上，远远望着拐弯处，期待能看到狗狗，等了好一会儿也没见到，有些着急，因为云越来越厚，天空已经开始飘起了小雨。距离八宿县城不远了，我想如果狗狗能跟我一起到县城，我一定会买上一笼包子给它吃。但是没有看到，担心前面的队友等的着急，我只好上车，沿着一个坡飞快的冲下去。

在多拉山附近碰到了那对父子，也碰到了在前面等的有些焦急的队友。然后就一路飞驰到达了今天的目的地，八宿。  
八宿是个县，各方面条件要比邦达好很多，于是订了八宿条件可能是最好的八宿宾馆。  

川藏骑到现在，感觉有些淡了，也平静了很多，不过就是骑车。想有一天也带自己的孩子一起骑一次川藏线，那时高尔寺，剪子弯的隧道应该都通了，那条灰尘满天，又爬高的老路应该就废弃了，就像老的二郎山路。那样会轻松不少，但是，从隧道这头近来那头出去，什么风景都没有了。我们在选择让自己安逸和舒服的同时，其实已经错过了很多风景 